IT界討論區(61) IT狗1001無人要

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower

做野啦望

宜家啲agent 好進取
我公司枱頭電話都有，打來仲識叫我英文名

>>>int('1001',2)9

三代巴

reception話成日收到呢啲電話
agent好仆街
見你LinkedIn有公司名就打去你公司

我R曬頭
唔知佢點樣得到我電話

比同事出賣
見過有agent出100蚊買名+title+公司

Lm

lmm

有冇人聽過Mthree alumni program
性質係咪又係fdm graduate program
Train完冇人要

Download more ram

其實好簡單
打去去你公司總線，然後話 "唔該我想搵Andrew Chan ，之前有D project 傾開，但唔記得佢電話"
reception 就會forward 個電話比你 / 比你電話佢

咁搞法點打和

如果想入行做programmer
讀個ive HD 係咪最好既選擇？
利申20 歲頭
做左幾年垃圾工想做返個專業人士

專業人士

水電工都係專業人士

讀完工聯會個認識基本電腦設備就可以話自己做IT啦

I know your feeling
之前做貨倉佬
到20尾先轉做IT狗

懂MS word, excel的安裝與刪除
懂adobe photoshop的安裝與刪除
懂windows和linux的安裝與刪除
懂C++和java的編譯

你個時點搵工?

其實班IT ive仔是咪全部都會做返IT

p記接唔接得晒

點樣係x86既windows上面cross compile 比arm64既linux

奴隸處: 懂x86和x64的windows
我:

Google

先做support再轉Ｐ

叫人做support靠害?

佢講佢自己姐 唔駛起晒鋼嘅

我認我柒左
浪費左2年
千萬唔好信agent話support易轉Ｐ
我都覺自己當年好撚蠢
比agent呃

貨車佬算幾神架啦

巴打流晒口水做咩

唔通冇經驗反而加人工咩
唔當fg咪重好

本身做咩

冇可能啦，低gpa畢業嗰班人點樣做⋯

本身咩位

你想人當你fg咪開fg價

唔係份份工都睇成績..support個d更加等人用

有新野玩
研究點整frontend dashboard
番工真係當玩

最近法國用大陸嘅 umijs 起嘢好快

有無人用過workato, celigo呢D iPaaS
點解價錢差咁遠既
Workato 至少都20萬一年
點解可以叫價咁高

Code佬 空4個月會唔會好難搵工
4年幾經驗
最近得d 伏offer唔想騎牛搵馬

唔識JS
用 python dash

frontend 不嬲係玩架啦
不過想改就...

專門的水電工有牌先做得
P仔唔駛牌

Infotxxh 不鳥
我5年senior programmer 壓我人工減3k 仲我將職位降去apply junior 位，冇SL,冇AL離職1個月通知期，另罰1mth salary 俾Agent

D 同事係咁問我點解可以收人工唔做野，係咁試新野

放工學新野辛苦
番工試新野當玩，冇得輸

上一個日日返工寫open source project 既同事，跳左出去，逗緊40K 一個月

日日寫open source quality code
出去in又嬴晒

根本係，日日埋頭打垃圾code，幫公司賺到錢，但出去IN 口啞啞有咩用

4個月咁長巴打做咗d咩 我兩三個月已經悶到抽筋

你想搵乜類型先

參與人地d github project? 有冇推介

淨係記得prof教搵大proj幫佢寫test扮晒野 話好少人做足，肯寫多數授你

但現實撚有人會理咩

唔係嫁，比意見既人好多，真係有曲出既人好少。
我上次寫lihkg D project 佢地都好好，最後剩係出左少少HTML 同CSS

D 人普遍都friendly

咁?

連登有搞咩open proj 我又想玩

屌 好想同你地做同事應該學到唔少野，識親班同事都冇你地咁 叫ap但完全唔似你地咁

其實我從來冇試過同人玩 放工冇時間，放假唔想理，對足1-5重唔夠咩

返工玩
玩到咁上下就比人炒就跳糟

tata 賣猪仔去ibank d 工會唔會伏?

比人屌食兩家茶禮果個
而家好似收左皮，佢哋更新得太快，追唔到

上份伏工 返左2個幾月唔落CV 搞到空左咁耐姐..依家量緊地搵工
web c# 果類
最近2個offer都一黎劈頭就話要ot到好夜....真心唔想take住

我個柴田interpretor

求其整個派4千蚊雞系統
hr問起,咪話呢4月個研究緊
點整派4千蚊系統

infotech班agent好仆街
叫我開價
比唔起就覆都唔履

所以要盡快諗辦法變大嚿錢

IT tech 喺香港唔可以撈一世

成功嘅 IT Startup founder 都唔係 IT 狗，係 Finance 狗 / 吹水佬

Finance IT 吹水佬

fintech buzzword 有排吹

三大文科仔想轉行做web / P仔
從來無睇小IT同CS 都幾有決心要轉行
而家一路返緊份唔太鍾意嘅文職 收工就自學左4個月
就嚟上完Harvard CS50 同爭兩份assignment
（sorry係幾慢 stuck左喺C好耐）
準備上完主攻學JavaScript 先再諗之後點
想知道香港搵呢方面工 係唔係點都有個相關文憑（ive hd / cs master?)先搵到工？
如果自己整pofolio搵唔搵到最entry嘅工？
求巴打意見

今日試完新野
python Dash + HDFS

你自己send下cv睇下有無回音咪知lo

真係想做Web定係認為 p仔=web?

其實唔清楚p仔嘅含意 請巴打指教
想做web係覺得個需求最大（唔知啱唔啱）同埋可以比較易入門
Cs50淨係寫過web 同好簡單嘅program 未接觸過app 所以未清楚自己想做邊範先揀住先

唔評論其他住 淨係講portfolio
可以既 其實如果係勁既 唔止entry工 勁工都搵到
勁既portfolio包括你可以帶去既勁demo 同埋勁既opensource project 要做主力唔係做一兩個commit

多謝巴打嘅意見
雖然唔係話好心急 但都想早少少入行邊學邊做

三大文科就考公務員啦

個人唔鍾意政府
不過都多謝你提議

但係市面上有一班有心既cs fg同你爭
有git hub + 低價可能有得做

只可以講選擇會少
香港無張沙紙 好多hr都唔諗
即係門口都未入到就拜

有機會就得 知自己無乜競爭力 惟有努力啲
我而家文職都係低 未低到12K 我都無所謂

有選擇已經好 惟有努力啲 多謝巴打們

屌 我網都冇得上

唔係呀嘛，今時今日呀豬呀狗都入到行啦
成日都有人問轉行野

識人讀書差到仆街都識呃張ive cert轉行，support都20k冇乜野做，返工打機都得

不嬲間歇性出黎唱好嫁啦
開壇以黎都係

反而班乞食科大學生咁既樣 晨早讀ive好鳩過，人地畢業時你已有兩年經，兩年人工

學歷唔重要但要有

現在大學已經好易入 變咗好基本，學校又多，學生又少咗，asso hd都易升u過前幾年

工程睇project啦 出post重波動，好景個時 濕鳩科文仔，乜都唔識20k以上都得，唔好景 冇乜工開賤到十幾k，全行大部分人食西北風

咁我咪豬狗不如
無嘅 我又無後悔讀文科 大把同學撈得掂
發覺自己唔鍾意先想轉姐

你地返工全日講幾多句野?

利申 除左LUNCH落單個2句，零

冇除右？

叫26，expect壓價

出面勁多人吹保險搵好多啦

見個post好多都係聽人講然後自己又講

IT狗讀到中五夠
反正degree都係做曲狗上唔到manager位
身邊大把人無degree做緊SA(高級揼曲狗)

Multiplication is O(n log n)

上位靠吹水 + 人脈 + 家底
好似我𠵱啲唔識吹水嘅窮後代唯有繼續做低級曲狗

無人理？

唔求上位,英文差
IT係好選擇
乜都唔識可能初初比人屌到仆街
但做夠1,2年應該OK

多謝巴打
唔會唔開心嘅 因為睇過唔少相關post
始終外行人就咁講兩句想入行好似好兒戲咁
都預咗會俾人負皮同笑下 有巴打肯答我已經好好

淨係聽過用FFT做乘數快過naive method

自學最緊要有自信，信官方文件，唔好比 拋到，出面好多仆街乜都唔識係到牙刷刷，講埋D野錯鳩哂

笑左

利申 HKU CS學會前主席 個fd係前lecturer 你問我答

點做主席

無競爭當選

同感

點做到港鐵主席

不如寫個excel com addin for hdf5
今日試過hdf5 真係恩物

做貨倉佬時無CS degree
見曲狗無人請,一係就agent賤價
做support狗見曲狗
又係無數agent同HR想踢返你去做support狗

因為 Support 狗係打雜
同時係流失率高空缺伏位

Ching，見你講得咁 positive，你好似仲係 IT 蜜月期，做多幾年先講啦

小弟14歲開始揼曲，試過晒接 freelance、入大公司 / Startup 做狗，最後得出以下結論：

1. 香港打 tech 狗工只能求三餐溫飽，真正賺到錢 / cap 到水都係嗰班吹水佬同 Business / Finance 二世祖，你 tech 做得幾好只係人哋隻狗

2. 𠵱一行人工睇你際遇、年資 > 實際經驗

3. 香港 tech 狗 = Condom，例子唔多講，幾乎每個月都有大型裁員

4. 做𠵱一行想喺香港發到圍，只有自己搞。但 IT 唔同賣魚蛋，成本門鑑高，Funding 又係小圈子玩，最後成為有錢人嘅遊戲。不過如果自己做 Vendor 接吓 project 幫人揼石仔都可以諗諗

好多做bank非it 都係最多5 6萬一個月

正，等你講好耐

3袋狗講得無錯
IT9係比人屌到仆街
差在未講粗口
除非你係溫室做緊IT

喺邊可以搵到cs50 嘅assignments?

邊間agent?

fg係咩？

起碼過百句啦⋯⋯唔會同同事溝通？
其實唔講嘢嘅人係毒定點？

IT9番工唔會出聲

巴打可以試下 mit 6006 教data structure and algorithms
我覺得幾好 如果要過coding interview
利申 自學緊dynamic programming

真心 舊工d人講野就係 “lunch食咩好？”

舊時果間一齊出去食飯
同枱食飯唔講野,係咁爬飯
再唔係就望著電視機
好難知IT9有乜興趣
特別又唔炒股又唔睇劇又唔上連登
可能佢有做,但佢都唔講野,都唔知佢有乜興趣
結左婚果D仲難溝通, 心諗點解會有囡鍾意...

點睇 green tomato 呢間公司
聽講老細好好人
人工好高

講到口乾
成日要傾solution

真，香港D企業日日反IT，社會以炒IT佬為榮

而家上香港D 網站已經感受到有幾落後

睇吓政府啲網仲係廿年前咁嘅款就知啦

dp好簡單 求其用map就得

乜鬼tect的

agent打手出沒注意

我係鬼agent
想搞個it狗公司評價網
現階段執下features為主
睇下有咩值得做

有冇聽過stealjob
你想整既同佢有乜分別?

睇下你地讚/彈堆it公司有咩好/差就剩係做個個位

間青蕃茄已經好多人屌緊
人工差，環境差，前景都差
邊個仇家點你話老細好人
定你去過見工俾佢假面昆左

呢個唔透露啦
一間it 公司
it狗最著重嘅係咩?
人工？有無unit test?
上司有無tech底?
coding style係咪亂來？
有無lint?
想了解多D

最緊要係明買明賣
理論上做到既野，公司都未必夠人材資源如期完成
理論上做唔到既更加要講清楚

但香港d客癈既，賴得分別是非之餘，又乜都唔識。結果最好搵既係有吹水果堆，尤其有tech底既，佢地仆街在唔係唔知自己公司乜野事，更加唔係唔識，而係心態轉左，接左單先算話撚知你死。當爛尾變成習慣，個名係做極都唔臭既，或者可以講係好難再臭。

唯一逃生門係做外資，咁就有機會正常返

姐係pm requirement唔夠清淅同埋預算個resources/features唔夠準？
簡單來講係咪姐係pm 經驗可能不足，傾唔實requirement？

無計,你見工要過垃圾HR果班學歷評審
你個頭有乜所謂, tech好就得

唔係經驗不足
係over commit 知道個客要乜
做到5成至7成就搶張單返黎先再算

姐係sales /pre sales個邊無攞實consent就over commit pitch個project返來做，$$就sales / presales袋，做就做死it 狗，係咪呢？

問題個著眼點係咪在於個project時間/ budget 太緊？ 如果一樣嘅requirement但係拖長少少來做會唔會好好多？

最離普係未開波已經諗定點屈後加數
既係同裝修佬一樣，一開波已經有心昆你
我冇呢行都一段時間
但我信狗改不了吃屎

現實就好似下圖咁
吹水佬去傾 it 生意就咁樣

有無D好GE 指標去顯示一間公司值唔值得做／project多爛尾？
例如 要返長短週呢D，想了解多D大家點諗，俾多少少意見了解下

可唔可以講下 你係邊度聽返黎 "GT呢間公司 老細好好人 人工好高"

到你答我問題
點先算係一間成功嘅馴養IT狗公司
有咩quantitive指標

quantitative
$ (人工,工時,福利,假期,etc)

qualitative
leader ( 識唔識帶project好重要， 同將領帶兵打仗一樣, 唔識帶就成隊死得)
同事( 同事關有冇互相交流，有交流進步快好多，做野又會開心D)

快出group
聞到好多agent獵犬獵緊IT狗

笑撚左

駁唔到

有冇人係啲IT market leader公司到做？E.g. Google, Amazon, Cisco, Microsoft, Oracle, SAP etc...

同港資It公司/其他非IT大公司 有咩分別？

之前本窮狗咪講咗有 friend 做過得 single mon 俾人用 & 有時 OT 到凌晨 1 點囉，咁叫好

後尾佢走咗去做 bank code 狗，過三皮

我見人做bank都係單mon垃圾機冇得自由上網
多人工又點, 賤過狗

但問題係做 Vendor 都單 mon，做條毛咩

我自己接喺屋企做都 dual mon 啦

單mon冇所謂
最緊要21:9

4:3

下, 大把vendor落埋西得部notebook
vendor咁多選擇又易搵 咪搵間設備好少少, 見工問清楚有幾難

4：3 Mon i5 8gm ram

不過寫新tech

工程師同工人嘅分別

點差得過4：3？
btw開ide都lag

我以為只有李澤楷嘅公司先會畀 4：3 mon 狗用

我間公司（fi）好落後
新老細外資過黎先開始build新野

咁你間野一定係中資了

係
btw，用廢infar先知新tech lightweight同強大好多
8gb ram都夠做好多野

你慘了 買部新機都要入紙申請 改野又要 想整個新environment for testing 又要 全部都要 跟住有關錢既野都要一段時間批

我唔係IT dept
不過想要server起d services
而家d services起左個local LAN network，自已team人先connect到

有咩咁好笑

垃圾

有無code review 重唔重要？對於fg嚟講

呢間野求其google都大把衰野睇

一定係 AL

係 我覺得graphic designer唔識dithering都有問題

有咩咁垃圾

perm份group medical都8k-10k
perm有啲公司有discretionary bonus
contract有無gratuity?

有tcon咁嘅人工先會考慮contract

樓上位巴打係咁針住嗰間公司問係做乜9
咪好多人答左你

你懂的

好問唔問 淨係問依間

人工邊到高？

ive仔集中營

咁咪重好

你試下用垃圾機冇得換，冇得自由上網，冇得裝野，睇下你幾時癲

好慘，run 個update都run唔到

做野好興remote去dev server做，on99文化

明明local做到 班老野真係難溝通，好似講機廢 呢度個個都笑，班人完全唔覺得有問題 冇諗過改變，只係識諗：要畀上邊approve wor 要錢批wor .........

我而家都係，幾十人用一個Dev server.
database亂到9彩，試一個item 過幾分鐘比人改鳩埋...

好多地方會直接remote prod server做

mbp 2015都嫌廢？
身在褔中不知褔 用緊i3 window7先好出聲

department head肯定係on9
傻既都知做head就應該幫自己team申請盡量多既resources
批到幾多就洗撚哂佢

公司都有個係咁，開個port當係Dev server....

用緊I3 win10，仲要laptop

drop左table點算

鬼知....反正唔係我做

依家manager上司閘鳩住我，有機會我實直接問dept head，做過間大公司都唔係咁

唉

最接受唔到上司D咩

back up冇就畀信

你走啦 我唔想搞大佢

所以認真唔鐘意做大公司

咁就有backup既，但肯定最新既data會loss左

一係dev server開一組docker比production
另一組開比development
但係咁新既野班老野都唔會用

返左2個禮拜UAT
一開始叫我試下做testing入下data
依加叫左我去寫PLSQL
但係未學過
連SQL join table都join到個select一堆重複data
然後同事比左個example我
入面成6700行code我又完全睇唔明
係咪死得

FG ive hd讀寫game
只係識寫game
寫app寫system差唔多我死硬

其實參考下人點寫
寫多幾次就好快慣

SQL呢D學左去到邊都用到
係開頭辛苦D唔慣姐

返左兩個星期咩都寫唔出
我覺得我好快比人炒

上網學左d 簡單syntax 先
Sql 呢d大把教學

唔明可以呢度問既
呢度大把高手

唔會死既, 最多個個星期俾人當狗撚姐
有fg 朋友就係咁既情況

Sql 都睇唔明，其實⋯

有咩唔岩傾到岩
最多同你將一個commit 分開幾次 commit 扮下工

唔會既 FG請得你預左乜都唔識 就算請兩年經都預你識得好少 Fg=教幼稚園咁 1-2年經可能係教小學生咁 唔好hea做/大錯應該冇乜野既

做咩做 UAT

你個名

屌 咁隨便入到行，重要俾人點去寫野 真係IT狗呃飯食

重點：幾錢人工？

btw 點會讀寫game但係寫app寫其他野會死硬？？

ive教d野咁雞？ 基本programming, oop, database乜都冇教？

IVE好似真係教招式多，好少心法

唔明 一黎就用framework只call api?

好似係得CRUD + sorting + sdlc
無深入嘅algo, crypto , ai, machine learning , compiler個D

係
所有concept 加埋唔知有冇兩成時間教

我既第一日
識select 唔識group by未聽過join
唔知咩叫object
而個code base 果幾百條sql 係由一個class gen出黎
頭2個月都以為炒得
最後ok左

一開頭覺得自己冇可能會明果堆野
最後發覺 “明“其實係一個“感覺“同“信心“
對對下對耐左，就會有“明“既感覺

兩星期就有嘢做
細佬兩星期仲睇緊doc 同搞吓自己啲project

日本係咁嫁啦

都係既 其實in你果陣大概都知你咩料子 如果明知你差都照請 可能佢係你身上見到其他值得請既野 所以最尾請你 肯學肯做應該OK既

咁當然唔排除有D仆街公司等人用係人都請，但如果係咁你in果陣都會feel到掛

唔使返工就嚟悶死
十連休點算

屋企食杯麵

話時話，各位是咪要過probation先有AL同full paid SL?

之前做過既都要，個fd轉去間bank冇講話要重話要清假被迫放 咁撚正？

好記得之前未過proba 真病，睇醫生冇得claim放SL冇錢

ex boss 話係因為態度好同請唔到人

當年個coding test 只係考一句group by
我loop往行 select

ネトゲ廃人

真係應該多謝間公司畀機會，呢樣野好基本，見新仔唔識我一定屌柒佢讀屎片

極低人工另計

淨UAT FG應該15-20K? 好似通常大企業先有UAT 發展路向一係就BA一係就QA 如果係ISV/VENDOR 既話應該唔會有純粹UAT 應該淨係得QA

有冇人做過日本microsoft MSD intern

談吐吹水都係一個factor吹到一定會好比心機學

當然運氣都係一個factor

ミク廃だ

都係架 除左P仔 仲有其他位都好等人用應該 CS出身既一定會想做番P仔 咁其他位點算

MTR 請SA

我試過d 細agent 的都係咁，
不過果d 太細間就唔開名了，
因為遇上的機會唔大

咁都要識sql先識ef既，唔理解sql寫ef會亂黎 唔係咁易

btw 點睇SP流 做過間fin所有db query全用SP 複雜到抽筋 幾千行一個SP都有

香港最鐘意用d powerful野用埋落d濕雜野度重要誤用

正wor 可以養老

例如？講緊邊樣

Occasional business travel to the Mainland of China is required
可以同人講出TRIP

正
上去順便dup個邪骨
幾百蚊叫個18歲酒店G

sp就係其中一個例子 直頭係濫用
另外鐘意亂用既仲有mvc
mvc雖然有缺點 某d業務需求會搞到打蛇餅
香港地唔知點解用mvc第一日就已經意粉

咁SP同MVC要幾時先用
我做親都係跟公司practice

全部都好似玩緊香港版大富翁咁
講就講mvc 入面根本唔知咩pattern黎

難以形容

已經轉用 fp + python pandas + distributed framework

有D新tech fundamentally 同sql 唔同

sql 負債係幾個post前討論過

1) logic用sql寫violate single source of truth,除非你所有野base on同一個view/sup query/function

2) 要改野根本冇得chase轉頭

3) d人係鐘意用column based既sql ，work around做D row level既野,十級地獄

4)你要既data唔一定ready係個DB度，有D data係要係第2度拎你就仆街。例如你DB save左一D股價，你要join by股價。有人話你個股價要去某某api拎先準,你就仆街

大把公司係解決唔到，成日聽D IT話咩做唔到好多時就係咁

BTW 睇下整唔整到foreign data wrapper

一係轉用python pandas/spark 果D
呢D新tech run in programming language run time, 你做乜都得

工程fg轉行，有寫web app intern經驗
叫18-20k有冇機？係咪求其一間公司啱價就可以狗衝？

係

我睇到上面話fg都15-20k
我得13k係咪走得

13k都做真係當自己係狗

我in話時
佢話programmer就出到15k
UAT就低2/3k

大佬呀，人話乜你就聽，都要睇自己咩料嫁

你連基本野都唔識，佢都請你重想要高人工？？？？13k好正常呀

傻左咩 正常p仔都18-23k
Support/QA/UAT 呢類都起碼15up

uat姐係點，support? qa?

黐撚線 真係有人以為fg乜都唔識20k

你班連登仔食屎啦 老點人 sql都未熟點叫十幾廿k呀

UAT = user acceptance test = testing

Agger

原來而家UAT會有一個POST

白紙20k真係睇彩數
17-18k就係正常價

銀行同大企業係有 因為太多project 又係咁變 所以有個位係瘋狂試野

fg唔識sql不如重讀

依家d P仔唔肯做嘛
結果D code成堆冇人試過就放出街
咪要特登請個做lo

但正常自己做完會試架嘛
定我太OUT 做完D野而家唔洗試
比UAT既人試

P仔自己試淨係肯試unit test , 再上少少SIT, UAT就唔會試 跟住出到街原來d客咁咁咁樣用係會中伏 unit test未必試到咁多場景野 所以咪要QA同UAT

除咗unit test，仲有integration test，但都係backend層面
其實ui都可以寫test，但成本太高，所以好少公司會咁做

同埋QA人工平好多

UI Test 而家九成都係人手試 不過黎緊個trend 都應該係自動化 不過淨係適合UI唔會大改既software 下下大改既話automation test 成本高到傻

之前講過sql負債
用太多冇得unit test
要靠一team人手對

香港下下都改到變左第2樣野點automate

事實上應該好多地方都係咁 除左一d真正高科技企業外 好多野都仲係人手對人手試

又唔係唔識ge
不過未試過join幾層table
依加join完個result d data勁多重複
然後我未掂過PL SQL
依加同事一下比左幾千行PL SQL code我
用來生excel用
完全睇唔明+唔知改個example
依加返工時間只係上網睇教學
但係睇完都完係冇頭緒

冇架所以 又要改 改完又要試 試完又7 無限loop 最多automate到 backend 層面既test

有D係對pdf report，冇一個csv version比到你

最弊成日都因為frondend大改搞到backend都要改呢

所以咪最尾可能都要請一堆QA做backend test, UAT 做Frontend test 最終目的都係為左趕期出貨收錢 P又好QA又好 都係一粒棋子

你今日寫好左都唔保證聽日會唔會無啦啦多左行
通常跟手check一check行數／sum 1 sum 某D column

有巴打1.5年經30k喔

唔識果個嚇死 識果個笑死
好多新仔入行做見到負債都會以為自己廢
自己再dig in睇下就知有人intentionally整成咁

老老豆豆 識SQL=識NF, 1 to many, many to 1, 完
(至少岩岩grad可以expect就係呢個水準)
佢出太高expectation=佢錯
佢搵fg睇債=佢搵水魚
一句講哂 你肯定冇錯

依加望住同事比我ge example都完全唔知係乜野來
好似死硬

但係我睇有d教學又可以直接用SQL就寫到我想要ge result
唔洗寫幾千行又唔洗點寫乜

Company secret

HR: 炒得

無take到database咪唔識囉，我做咗十九幾年都係舊年要做份report先要寫SQL query去gen graph渣。

佢用sp 硬Gen 一種叫vml 既野出來
excel食呢個vml出final result
你研究下vml啦

btw,簡單複雜化

岩，佢個example,出vml,仲要係SP上面manipulate excel object,我都唔識，需然有經驗即一睇即刻"知道"

屌你老母 你地冇乜比task我做就話我呢2個月完成得好少task做 話我pickup得慢 你地講得哂

咩公司?

哈哈，我都試過，
是要新人自生自滅的公司類型，
呢類公司其實好惡頂

好耐冇寫過SQL
而家都轉哂用ORM啦ching

事但啦，做兩年又跳嫁啦，唔通過世咩

vhsoft，a準介紹過，冇興趣

前提要係兩年內安份守紀

我就做唔到

你個名

個名好唔吉利

我曾FF 我間公司都係咁才坐足5年，
但遊戲規則是會變的，
而且人地夠年資可以不代表你我可以，
所以我一夠5年即閃

準備步你後塵冇人比嘢我做

唉 點解呢份同上份被人炒原因都咁撚on9

番左幾耐

港/中/外資？

咁撚狗 咩行業

最多扣人工同無bonus

想入bank千9祈技能唔好點frontend
加點加爆data 就岩
sql果份啦

貼公司野上黎

intellectual property黎頭盔都唔戴

日日準時走人計返條數可能抵

你做咗幾耐?

第三個星期

扮咩，我個FD 想OT呃free dinner，比佢leader趕佢走

證明佢真係好fresh好pure

分享下我上一份工
17年11月,我0經驗咁搵工
果間公司係D得十幾人既solution公司,賣佢地自己寫既database software
個TITLE係: IT Support technician
一入去得10K,過左試用期有11K
我諗住當係買工作經驗,做番一年半載就走
點知一入到去做,就已經覺得伏伏地
佢會每日比你TASK你做,係會每日有個系統,入面係會寫左8個鐘既TASK
入面係只有30分鐘係FOR你BUFFER
最撚仆街既係,果排如果冇咩野做,佢係會叫你去做D ON9 既野
例子有:油牆身,拆木櫃,執FILE櫃,整廁所門(因為比佢地知道我屋企係做三行,所以知我識整小小果D野)
每日就係要諗盡辦法報足果8個鐘

利申:但其實最ON9既應該都係我
因為我最後係依度做左一年三個月,走既時候有13K

個半鐘先有得食
不了除非啲嘢做唔晒

你個fd係咪女嚟

真。IT工

旺角東?

我條team大把人放工去做gym摺lib9hea之後開心食飯

灣仔

話比佢知先

個系統 d tasks邊個決定

我大佬要負責開TASK比我
但其實每日都冇可能夠8個鐘既工作

可能要幫手吸塵洗廁所

咁你而家份工幾耐？

人工幾多先對

未去到依個位既，執垃圾就試過

依家果份未過試用期 16K

你做咩位先？

如果用cloud整ONLY internal用，secured既rest api同web app，有d咩要整？ white list IP?

Internal only 既 cloud
呢個咁有創意既係邊個攞出黎架

點解要整internal cloud呢

因為可以scale up resources
呢個need一直都有差在點solve

公司連買server同電費都慳返，幾好呀

好多FI都用緊....想知點整...

我覺得可以節省維護成本
serverless唔用既時候連電費都唔駛交

唔搏一次唔會知留低等緊加人工係幾蠢嘅事
等陣佢加一千同你講睇好你真係多謝哂

點解咁多code狗要對Ｄ variable名咁執著呢

做夠一年都唔加人工就好走啦
傻既咩

已經計晒估值，買親都跌，睇嚟要做死一世冇前途嘅underpai IT 狗

跳樓 Del game

30000點先黎買

大戶：傻散日日用電腦代數計，有錢就贏啦搞咁多野

一直都有買

傻仔股民幫大戶填海

Senior BA == Solution Architect?

網上D example
怕春咩

講呢D

我睇明明有方法唔洗寫幾千行野出來
行句SQL都做得到

轉工啦 條友on99既 浪費時間

咁你咪要行另一個process control一個excel instance去call句sql. 佢要做到embedded, 行個sp就出excel

當你見到幾百幾千行code
幾十個function炒埋係同一個file,例如啲asp,php, common class...
然後幾十個類似既sql,叫s1,s2,s3...幾十個rs叫rs1,rs2,rs3...
然後叫你去debug

正常名
如我改名叫userName
佢話要userLoginName

咁佢又冇做錯到既
有時對住啲內部sales既落單system
客名一個, sales全名一個, sales nick name一個, Session記住login ID又係另一個
咁佢地又全部都係'user',用緊你個system架

你個db咩名都無
都唔係水份有幾多

實睇到眼殘

你地object名通常係前面細階中間大階？

通常我係跟library
好似C#咁
object同attribute都係前大中大
local variable係前細中大

好憎用python 好多_
另外就係php 到底想點

objective C?

唉屌 成日都做錯野

例如？

寫錯code test少左野 交左上去

全城安心偷食事件咁HIT
點解番工無IT9提
我班IT9仲掛著打曲
係咪就算有海嘯來
班友仲對著個IDE打曲

可能寫梗 test case
安心𠵱啲人哋嘅 Exception 唔得閒 handle 住

我公司D人大大聲討論

我個design pattern 防海嘯

唉,係香港做IT狗真係無咩前途

好似阿嬌咁有閃卡就話姐，普通偷食真係無咩特別，仲要兩個主角都唔紅

個個FG都咁高人工
3，4年經驗P仔得2xk吹下水做乜underpay仲唔走

我覺得係其他地方比較多大公司，但其實相對要求都高，如果唔係係d大公司做，感覺同香港都唔會有太大分別
有d未必係特定行業問題，而係成個地方都好過香港，例如北歐，雖然重税，但有份工基本上生活都幾好，空間又大，福利又唔錯，d人又開心

有無人知Hactl IT Graduated Trainee點樣
上網search過下好似伏伏地

忙唔忙先
拎緊差唔多40
但忙到嘔血晚晚ot 你肯唔肯先?

cls 重唔走

自己條件好差？ 咁都肯做

你再問都係答你一樣既野 咪又係呢到班人講既，你話呢

有無detail d 點伏法

唔一定要轉工，同老細傾 唔得咪走
你係得既 公司又正常一定留你，加人工，唔留都冇意思做啦

部電腦可能廢過你部電話 夠唔夠

我覺得係香港做左一排就反正都無咩野搏，就得過且過
我做左六年it 都磨滅晒，係睇下黎緊會唔會轉多一至兩次工，然後做得幾耐得幾耐

30 la diu

依家見到垃圾code已經冇感覺，慢都由鳩佢 搵間大inhouse坐到老咪算 我見班老m真係好勁，坐到樓都供斷埋，開下會 捽下班細又一日

咁撚肉酸

直接話唔滿意，如果真係講唔掂就走啦
日日ot 都underpaid就ko 佢啦
個d fresh 話20 30k 一係有料就日日忙
一係就鳩吹
雖然好paid左，但吹到20 30k 無野做，邊有可能

好耐都無寫code 都係睇下vendor source code
用 bi 整report,開下會
如果d code 無咩大問題，其實都得過且過
除非俾總公司scan 到 security有問題先至認真去執
唉，得過且過

做人辦

同埋個project出事，老細第一個屌pm/sa先，斷估唔會屌到落developer，你跟開又要靠你fix bugs，語氣差d又驚你唔高興

你估project出事老細唔會屌落developer?
香港做it 無論vendor定in-house都係flat organizational structure
炒定請都係睇老細 / it dept head, 幾時可以係咁well structure可以比pm/sa話時? 香港做sa同developer有咩分別? 都係要落手寫code.

pccw solution係咪仲係咁伏
有冇巴打做緊

幾時都係

有無人知多d Hactl IT好唔好做？

其實點伏法
搵左好耐都冇人講detail
好似會有offer
2xk

一係咩都學唔到
一係不合理地chur

個agent講到好左好多咁
佢出到差唔多貼住30又好似有野學咁

仲細咩
呢D無聊野都好高聲討論

既公司有用LINQ?

講一陣咪算
點會講好耐

無用過linq唔好話識c# / .net , 是嗎?

IDE自動幫我將啲if變linq
拎去見工話識

點解無

如果公司係香港用無問題。香港internet 快。起VPN 已經玩得cloud.

不過data egress 收錢 要識計數。仲有cloud無乜SLA. 要諗下multi cloud 或region to region backup/DR

必學？

EQ控制 克服OCD
要頂得順每個{都佔一行

睇慣C#反而唔慣{擺尾

近排要寫C#
特登IDE set code style搞一大輪變晒做java style

linq, delegate function, datatable

邊種datatable?
拎dbset再用linq call出黎?

system.data.datatable

吹水、氹高層、氹客，都係能力嚟嘅

date他卑

好似做鴨

一隻鴨下面有一有班狗, so ?

開動物園咩

求救咁多巴打有無人聽過Protiviti？
佢地啲contract工西唔西？

Protiviti, a subsidiary of Robert Half, is a global consulting firm that solves business challenges related to technology, business processes, analytics, risk, compliance and internal audit. Within these offerings, there are specialist consulting opportunities for senior professionals to contribute as part of a team, or individually.

咁係咪香港既現實先 ？

最高層先係人

旬工
但係明明係ⅠT野要Communications degree......

做公關wor

應該點理解呢位Ching?

係咪吹大咗

ibank 既secondment 攸唔做好?

一直都係做project coordinator，實際係打雜，但都順利簽咗三年相關經驗，拎到pmp，但過往嘅title都唔係pm/sa/sales，揸住project coordinator嘅title揾唔揾到pm/sa/sales呢d位

有pmp應該唔難揾pm，其實好多pm工作內容都只係project coordinator...

佢出到20K以上可以試下，做親呢D實俾人撚到仆街

本身做緊ssa , 但冇啦啦見下agent 有D咁既工, 會出offer,想睇下係唔係好伏 , 要寫code, 但interview 冇點問過technical野, d language又未寫過,咁都請

見過佢地agent, 12日AL

噚日，我菲律賓工人行過街市，聽到有個賣魚佬講話全副身家買 JMIÀ，話係咩非洲阿里巴巴

SSA就唔好返轉頭啦

SSA = senior SA?

係, 但而加做緊D野ERP一般般咁, 不過係怕IBANK SECOND個份舞唔掂

巴打有咩評價？份工會唔會好伏

你哋班IT狗學吓人哋班外資富N代投行狗啦

裝個 WordPress + 賤價請班狗揼個 Laravel

跟住搞個 IPO 美股上市

包裝自己係非洲阿里巴巴

咁就幾百億市值

你班狗仲係度傾人工幾多

冇啲大志

幾時改名做外資富N代投行龍

做做下code比老世逼住寫份job ad請junior frontend developer，用啲咩framework嗰啲, RN, Redux, vue.js, Vuex嗰啲實際嘢都寫得出，但job duty同requirement寫咩先會有人apply

做code做咗幾年唔知宜家啲fresh graduate 揾緊咩工，求教同求價位 請唔到人陣間又要我做埋，勞煩各位大神比啲意見

fg 50k

18-20k 5day 14al

一樣都唔識
RN, Redux, vue.js, Vuex

female is preferred

而家IT Security 三年經驗大約咩價位
有 cert 既話

老世好似ok 先過一關 感謝

巴打嗰到有？
請唔請人

伏伏地

直接問啦

畢業做咗年半年 support 裸辭咗，想轉 p 仔，但連 interview 都無，我係咪玩完？

三大cs fg
收到 間做erp 公司 mt offer
Proba:15.5k + 準時， 冇多過2日sl bonus 4k
過proba 底薪+2k , bonus+1k

接唔接好
一開始見佢job ad 22k 原來 計埋呢啲bonus

個個月5k bonus

mt同it有乜關係

兩日SL無4K，有冇咁嚴重呀，中左流感照返工呀？

仲要日日準時 不了

間公司做erp
完左mt program 應該 係developer / 做ba

佢分開計既 準時番工每日一百咁
冇sl 多過2日 1k
番工時間冇比人捉到蛇王2k

咪又係係你身上扣左先，懶好咁出返比你。

咁樣計剩係要準時返工已經超大壓力，不了

又係既走盞時間都冇
其他vendor programmer offer 得18k

你依到咪又係得19K。。。。

講得好呀
只可惜每一年 IVE 水人讀 IT 仲吹到 IT 咁好景

又話 IT fg 起碼20k 以上

唯有繼續搵工

雀仔按摩

我覺得code狗先最賤

咁完program manage乜嘢
manage電腦？

咁多日假,各位IT9可以係屋企訓下教
唔洗對著個黑洞IDE揼曲

python香港算少
不過我預計未來愈來愈多
睇你都唔係玩science

咁姐係要玩data pipeline
因為pandas太flexible，同一樣野有n個做法，有快有慢，所以入手唔易

pandas都係一少部份，仲有
pipeline management： apache airflow,liuigi
distributed computing： dask
gpu： tensorflow，cupy
visualisation....

仲有pandas係in memory，handle > ram 既data係另一個level

放十日

對於一個毒j黎講，咁耐有咩做？

申請返工

講起，見過有人放假 經過公司都上黎hi人

咁癲

想請教大家，其實programmer由fg開始到五十歲，條career path係點？

最近煩梗個問題

講少少背景先，而加返梗p仔 應該underpay梗 ，咁見之前冇咩做 輕輕鬆鬆(又冇乜OT)咪做落去 但呢幾個月有大project 要成日OT(冇補水) 原本個project都應該只係岩岩好夠時間

咁岩最近有人叫我見工 大公司黎 人工多1/3左右 工作應該大同小異 聽講話都係少OT

而加諗梗幾時走

同老細傾下 睇佢加唔加果1/3人工(雖然應該冇咩可能)
好黎好去 做埋手頭上個project(要大量ot)
下個月走(1個月通知)(project 做到一半，公司本身唔夠人，走埋就)

做Manager, GM (Git Manager)

有超家底 + 創業：
過外國讀 Finance + CS，做兩年投行，之後辭職拍政府膊頭攞 funding，裝個 WordPress + 請班狗起個 Larave，再吹自己係非洲阿里巴巴，搞 IPO，完成品如下圖：

有家底 + 打工：
過美國讀 CS，喺美國搵工，月入七皮港紙起跳

冇家底 + 打工：
喺香港讀 CS 屎片，入港燦大公司做狗，做返十年八載睇吓上唔上到 M 位，上唔到等俾人炒轉行做看更

冇家底 + 創業 (隱藏副本)：
自己開間 Vendor 公司接 SME 垃圾 project 做起

有乜做

梗係學新skill
有人出糧比你學野喎

而加已經日日學緊
淨係deploy嘢有啲悶

唔止 Code狗
仲有 唔值錢 IT support
又要 keep住學野

到底DBA係要做咩工作？

而家學spring定express好？

P>AP>SAP>保安

Start up/發達大計 express
Banking /finance spring

dba個人工完全係世紀難題

finance field係咩side

Buy side定sell side

Manual我估20-30掛

差唔多 應該20中到

做過IT9做保安有著數
知咩叫智能家居系統
識操控CCTV
寫曲細心(留意有冇可疑人出入大廈)

咁真係幾好做，有晒requirement跟住做 人工又高 dev條友要幫手傾埋requirement，又要識埋db design埋個system, table schema再出畀dba照做 人工唔比dba高得多，亦大把低過dba

結論 做dev係狗

你話啦一出事dba第一個做炮灰

DBA工作性質似maintain條屎渠
code狗係design渠
DBA真係要聞D屎

我覺得no code DBA=on9

遲啲應該會寫吓python

修正一下 我覺得no code in this project DBA=on9

成班IT9一放假
同左右手玩遊戲

dev = 普通科醫生
dba = 專科醫生

我覺得做IT = on99

有咩人負責既野出事係冇事

狗鐵

data話晒公司命根
而加次次sudo都彈句with great power comes great responsibility

做人工低啲既咪唔駛

國泰今年擬招聘2300人 增加近倍

金融經濟 12:00 2019/04/08

國泰航空（00293）的三年轉型計劃進入最後一年，對前景也愈見進取，不但收購香港快運成焦點，今年招聘步伐也加快，擬招聘2300人。國泰顧客及商務總裁盧家培指，去年集團招聘約1200人，意味國泰今年招聘力度加大近倍。他更表示，以往較多向外提及機組人員，最新也會強調希望吸引IT、工程人才加入。

據國泰早前資料，集團今年擬招聘近2,300人，仍以機組人員為主，包括約500名機師和1,500名機艙服務員，當中機師招聘數目較去年多約100人。

兩年前員工陷在重組裁員陰霾中，最終公司宣布裁走600名管理或其他後勤員工。目前集團外站架構重組尚未完全完成，但盧家培稱：「重組是2017年暑假，是歷史事情。公司每年都講招聘計劃，今年約2300人，去年約1200人，更重要是工種方面，不少香港年輕人覺得國泰是有趣的工種。」

他續指，國泰未來會請不少工程、IT同事。「我們在IT投入不少，也從被人偷資料的事件（國泰去年外洩900萬乘客資料）學習，會加強這方面投資。除了網絡保安，很多新產品、發展要通過IT去做，由客人見到的Apps、網站，以至停機坪善用資源，都需要IT技術及數碼化。」他表示，公司已重啟IT畢業實習生計劃(Graduate Trainee)4年，現時已有50名IT GT，形容團隊會是集團IT的骨幹。

他亦舉例，公司在不同環節都希望善用科技，例如去年起逐步在長途商務艙推新服務模式，不再推餐車、增加食物選擇，「同事說乘客喜歡，但同時需在機艙Galley（空廚）行出行入很多，我們即試行用平板電腦，一個放在Galley，同事就拿着另一個iPad既向客人展示食物照片，可即時讓Galley內同事知道，不用行出行入。公司也更系統地收集客人喜好數據，更精準投放空餐服務。」

除了招聘IT專才，國泰亦會更多與香港或大灣區科技初創合作。「國泰是其中一間香港的國際品牌，在全世界都有生意的公司，香港是我們最重要的市場，好多年輕人做IT或者成立初創，我們做到最大的幫助是提供平台，他們想出一件事，我們可讓全世界都看到。」

撰文 : 麥德銘 本報記者

下年又抄燶期油就失業lu
或者D屎執得七七八八就

因業績倒退而開源節流
留返班vendor係到咪算

岩啦 繼續高價搵班vendor做咪算lor 最多爆多次獲
仲請乜鬼it

其實只係將d headcount由inhouse shift咗去vendor，係咪無慳到成本，vendor應該貴過自己人喎

Outsource 係做靚perm headcount 條數
實際計支出 outsource 再賤價都貴過perm headcount

都要睇咩system嫁
flight planning system香港搵唔搵到人識build先

其實真係好on9，係做靚咗一條數，但其實實際係洗多咗，d管理層真心吹脹

即係炒咗班唔識做，再揾識做嘅vendor黎做，咁即刻好合理

vendor有野唔只係人...仲有domain knowledge同現成system
aviation system vendor 賣D野係好specific..唔係講緊賣人頭果D

同醫生比
醫生出錯 無事
醫生做得好 有人讚
IT做得差 比人屌
做得好 比人領哂D功

out source睇下去邊既姐，平既大把

上面間野請on西嫁 冇得佢唔請，大大條vendor team坐入去，pccw ibm secon一大堆，agent又食d vendor又食d 梗係貴

IT做得好係炒魷
寫得好，已經夠人main，唔駛你了

做IT一開始寫咁好做乜
梗係整堆bug之後慢慢fix啲人即刻覺得你做得嘢

其實次次見到連登d IT 討論 post
我都以為入左平衡時空
近排識左個喺 HSBC 做 account
我問佢入面d IT 係咪真係3年30k 5年50k
佢話就算有都係極少量
咁連登仔可能會話 HSBC 呢d垃圾細銀行人工低係正常

鬼佬加百列話想揾你去食飯

3年30K 有咩咁難.....？
50K 可能難少少

依度有位巴打上年畢業，今年就30K添啦

Bank IT點解會高人工

邊個嚟

你走埋去同人鳩up果個鬼佬

一個係咁等於個個係咁?
我有個fd 今年美國 cs fg 55k港紙起薪tim

有位巴打做左一年曲狗考到APII
宜家應該日日番工捽下腳指
main下html page 逗3皮
廢事上水同你班低等狗玩

嘩屌你識佢？

咁無計，你要講到人人都得跟政府跳point咁跳

Udemy d course真係幾好
有時想學下d返工用唔著嘅嘢例如flutter/electron，100蚊都唔駛就有個course，質素又幾好，有咗個base之後輕鬆好多
另外因為返工主要做backend，想學frontend嘢唔買course真係要花多好多時間

自己比錢讀
益左老細

學完比老細知左

呀邊個你識mobile拍硬擋整埋佢

點解咁問

Bank呢啲業務咁穩定既環境 隨時可以請另一隻狗黎代替你 點會比高人工你

肥雞餐

每半年食到一隻肥雞其實應該都幾爽

係咪我入左平行時空 識唔少人銀行it3年30k 5年50就無

我上面咪話bank唔會咁高囉 但finance唔係得bank架麻

我意思係唔少銀行it 都3年30k

同埋30都唔係高

我咪話銀行係唔高囉 銀行方面我認同你呀

我回應緊紅字

我入左平行時空
明明出面好缺人反而冇人請我

我都係呀 D FD 好似好易搵 但自己仲未轉到 可以廢得濟

連登講親人工實會離地是常識吧
你已經唔係第一個巴打咁講，舊登都已經有人提過

原因一嚟難免會有人吹大，不論係玩膠定咩都好
二嚟就算講真都好
得搵到嗰啲人會拎出嚟講，搵唔到嘅根本唔會搭嗲
咪會有好搵到脫離現實錯覺，其實係selection bias嚟
唔係話無可能，不過唔會一街都係咁普遍囉

其實唔止IT post，所有講人工嘅post都係咁
睇得連登多唔抽離返真係會以為香港無窮人

舊登一堆IT廢老
佢地果個年代緊係搵得少

IT FG 18k真係唔難
有位ching FG做左一年揼曲轉左APII LA

睇清楚人講乜先啦 成日有人有人

係嫁啦,搵唔到仲同你講野?
你做IT FG得果13,14k
15,6k都叫合格
2年無20k, 都幾浪費老母D米飯

咪就係搵唔到嘅唔出聲，搵到嘅就大大聲先reflect唔到個norm囉
FG差距都仲唔會太大，但係年資愈高人工個range就會愈大
如果淨係睇個post唔理現實，對個normal distribution嘅理解實會shift咗去右邊
有咩講錯？

扑撚晒班人成日睇到我自卑又想跳樓

好多兄弟3年冇30k

IT FG 冇18k就咪做啦
PCCW Solution都有17k 啦
大家係吹大左，但唔係完全係假架lo

佢唔係講緊FG,係講做左幾年後人工
不過只能說,如果你唔係勁
的確起手人工對你影響幾大
只能怪香港D仆街HR跟你上一份人工比錢

幾撚時講過FG無18k

其實我覺得宜家人工高低唔係咁緊要，最緊要係keep住update自己，基礎唔夠就打返好，skillset太少就學多d，可能宜家做緊嘅公司出唔到高人工，但其實都有出得起錢嘅公司請唔到人，等到自己準備好，人工自然會到

前題係放工放假要花時間去温書/自學

真，同事跳一跳糟加左一倍人工，係公司咩都無做日日寫open source project

其實好多人唔係唔夠醒，只係唔夠努力
廿幾歲唔努力，唔通到中年先努力咩

日本咁易跳

年資唔係大晒
做過D乜仲緊要

如果真心覺得自己有料但又underpay，可以試下搵D面試需要technical test而唔係淨吹水既，多數係finance related，基本上過到面試無論你上一份拎幾多，都有一個唔錯既價

講番個 HSBC 同我講既野
佢話 IT fg 廿頭係有可能
不過只係起薪果下高
就算轉工加3成都要係你本身係嚴重 underpaid 先得
而且大公司 d pk HR 通常加你兩成已經係極限
我之前搵工時 d agent 都係講差唔多野
佢話加4成以上
一係你識個老細
一係就係d 冇 hr既細公司 or start up
一係就係d second 俾人當係 condom 用完即棄
或者你係人中之龍
不過人中之龍就唔會做 IT 啦

返工為人工 17k同18k點都爭1k

真 上一份工underpay 呢份佢比返行業公價我

轉加加一位水 唔識老細 美資
我估係用完即棄

agger
不過呢d規則唔適用於無所不能既連登仔

可以叫高d梗係盡fight
我意思係就算當下同其他人嘅人工有落差，只要增值自己，好會追得返，甚至追突
講係咁講，不過當下人工低，點都係會介意

當你 fg 2x k
轉工加一倍咪已經4-5萬
快d轉多次
到時人工咪仲高過d醫生

HSBC 你上到band 5 就有 3x尾
轉入去band 6就 ＋20％ max

25k，轉工加到20%已經30啦
唔清楚HSBC d it睇唔睇software development skills，如果唔睇可能唔係出緊市面上developer嘅價

佢地d code狗係廣州多

新世代搵2皮it工係好易
你話30歲2皮都無乜問題,最緊要唔辛苦
無可否認之前讀it係慘d,得果12,3k
呢D怪社會怪濕鳩老細

雖然HSBC係大行，但如果你話3年經驗都好少30k，咁唔係3年30k吹大，真係HSBC出手低

HSBC 出哂名鐘意cut IT buget....

其實人人對合理價既睇法都唔同
有人係3大grad，成績又唔錯，身邊D同學都係咁上下
有人係IVE GRAD，GRAD JOB係PCCW
咁自然大家身邊朋友既平均人工都會一高一低
呢個差距即使係做左幾年之後都只會放大，唔會縮細
所以最好係同返自己D同學仔比，仲要唔好同某一兩個比
搵10個8個，計個平均數咪知自己人工係咪合理

邊會次次打double

Yes 我一直想表達既係 連登仔唔係巿場指標既話 HSBC都唔會係

55k港幣一個月約8萬5美金一年，人工美國IT唔係好高，可能係細公司或生活水平比較低地方。矽谷大好多公司係畀12萬一年，另外還可能有花紅同股票，不過矽谷而家洗費好貴，12萬都唔係好多錢。一定唔係低但唔好諗買樓。

唔洗人中之龍咁誇，頭一兩個%嘅FG應該入到本地ibank或去外國入FAANG果種公司。一百個入面頭一兩個其實唔係好難揾，都未去到萬中無一。

之前係咪有巴打phone in過 google？有冇下文？

agent講既野信3成啦
宜家個市場真係缺tech人做野
你有料有自信 嗌幾多都得

俾個參考你 政府 t con CAP位都42k up requirment都係4年經
自己跟住嗌啦

agent為壓價

叫太高驚唔請，佢都冇水，寧願叫你低d 袋袋平安好過冇

我既第一日
本身都識SQL
識寫if for loop 但唔識OO
同事話要識埋咩design pattern果D
之後我比人炒左

做IT9洗乜認真
我D project爛撚到仆街
D code比人輪姦到得番條底褲
擺到明係I大/讀CS無做過野亂咁來
成段SQL COPY落program
select a.....z columns 段RAW SQL成6,7行長
不過算有良心,幫你分埋行唔洗睇到眼殘

發覺做IT真係唔洗用腦
自己睇都難睇,垃撚圾IT佬

你賴得就賴啦
讀cs果d copy code一樣冇少
raw SQL 成6 7行長 佢條撚樣一行過
我21:9 mon比多部我dual mon都display唔哂

唔屌,話撚知佢死
學呢度巴打話齋夠鐘轉工
你咁盡力做/鳩做又係逗一份人工

咁你果個無乜良心
我果堆project算有heart
適當位置隔一行

香港it無supervisor/manager做code review, 前幾頁仲有人吹奏唔識做都無問題

有code review呢個practice就唔會有咁多問題啦

舊公司有4,50個store pro
每一個2000-3000行
有次我問個做左十年既同事點解會多左D唔關事既 statement
佢話copy多左

code review唔一定解決到whole picture既問題
最多只能夠guarantee 到每次commit ge code 有質素保證
但唔一定保證成個system ge 質量無問題(參見Youtube 以前用python+mysql既例子)
同埋有D business真係好撚濕鳩
manager 比一個禮拜你話加多舊野姐
又唔知一開波個design 唔係for咁玩

好過無

點睇做SAP (唔係做consultant)
做SAP product或者泛ERP既software dev. / mobile app dev.
去外國易唔易搵到工？想離開香港working holiday搵IT工

利申: 做緊sap野, 3年經驗, 2尾k, 行頭細勿起底

介紹工比我

不如Ching講下SAP有咩咁勁,可以做D咩
利申 公司用緊sap data warehouse

因為initiator唔係it人lor....香港既it人都無話事權, 甚至有d根本唔識做cost estimation + time estimation

SAP自己好多產品同solution, 好多野都好複雜，但如果識用既話可以應用係唔同公司好多層面既data
例如一間工廠，入原料，製成品，出貨入貨跟單banking, finance, 人工，CRM, product planning, forecast, BI……狗屎垃圾都有
同埋佢老牌子，好多野都係行業標準

邊度外國先
唔係度度都缺狗喎

姐係workflow pipeline dependency野多？

英國/加拿大，美國唔諗啦太難

我都係呢期先玩唔係user唔太熟，但做development有好多API 玩咁

call過下d api
用d xml 勁clumsy，睇doc都call唔岩，靠撞岩

agent唔壓你佢食乜?

𠵱樣嘢睇你以咩身份幫人做「重組」

你以三四皮大公司打工仔身份幫人搞好佢，件事完咗咪俾人炒魷囉

但你以 Vendor A 公司身份幫 B 公司搞好佢，咁就狗 jobs 長做長有

所以打工嘅死人都留低多啲債務

呢條link直情要每個post置頂啦

專精ASP, JSP, VBScript, .Net Core, Pascal
每次轉工加500

係壓得太過份，當 fg 請。

仆街 公司有人money laundering

我一直都講network 冇前途
除非你對network 好有興趣/天分

你轉行應該諗你再下份工條路點走
所以應該搵d 易轉工， 同市場有需求既位
例如 sys eng

如果我中左六合彩 我會開間vendor專幫人解決技術負債 而唔係果班vendor所講既digital transformation (寫新垃圾code取代舊垃圾code)
比如你意粉ruby 咁我家下rust寫 咁夠新未?
說白了即係開新堆填區
唔駛3年肯定再爆煲

我自己睇垃圾code快過其他fg
de垃圾bug甚至快過1-2年經
見咁多份工sofar都係d on9仔問埋d on99既野
可惜我就係一個唔背on9答案既人 所以冇offer

你估下出去搵番sys eng 易定network eng 易

agent唔屌只會當你傻仔

Coding 真是冇天份（做過半年）

轉行又唔知做乜，寄 cv 都冇回音。

剷個幾次，轉過第間

digital transformation 其實同電子化有咩分別

何謂冇天份？

將一樣野remodel都可以叫digital transformation 好似係

如果我中左6合彩
開間公司請D 12k fg
再請幾個 程序編寫按撫(摸)員
D IT小毒毒一定幫我無償OT加倍跑project數

你咁玩一啲都唔過癮

俾我中六合彩，我會請班狗整舊 Vendor code generator，可以短時間 gen 到啲一般港燦公司要用嘅 code，秒殺 GT、CP

例如呢 可唔可以分享下問左D咩

中6合彩但冇JJ同屎眼

聽日又要返工 又要對住D奇怪requirement

遲d會寫篇medium講

屌你 中撚咗重諗呢d，諗點投資移民好鳩過啦

其實唔難

洗乜經agent，有cert有degree有經驗點會搵唔到

試下唔好搵agent 你會開心d

叫人做野 睇project先慘
check code，做test，寫email做到on99

心諗自己做好鳩過 冇手尾跟，但又冇時間 上邊又一早out出去

謝謝指點

不過搵得好灰好辛苦。
何況出面個價好差

想轉行。

個 logic 唔淸，而且對 code 冇興趣。

屌你 又撚係wo

學下Golang先

中咗六合彩仲邊駛移民，只需要諗點投資姐

咁呢d 係個人選擇，唯有祝你好運
俾人壓到16k 就真係過份得濟

flv.js

而家成個product畀你參考正
Interview又多樣嘢show畀人睇

改下個UI話自己寫既

你想畀自己仔女係到讀書？高官都唔敢呀

jobsdb >>
golang: 53 jobs
asp: 504 jobs

高立下見

物以罕為貴

好多大陸人用

讀國際學校無咩問題啊，有父幹所有嘢都唔係問題，咁當然我假設六合彩係一億而唔係八百萬

go 個exception handling好奇怪

咁樣search淨係search到job title

你本身networking related 既經驗有幾多？
如果真係熟熟地既，建議係CV 同interview 時包裝到自己係有一定經驗既network support / engineer

btw, CCNA (even CCNP) 真係代表唔到d 咩

屎忽痕

其實做 infra, 掂 network 根本走唔甩

轉行壓價都是有雞先定蛋先既問題。

準備好返工做狗未

準備叫D USER restart下D機

準備叫it9幫我捐枱底插線
今日著左熱褲誘惑下佢

點解肥絲會係呢個post

肥絲有好多隻

bump

姐係要strongly typed

想轉行去做多媒體做剪接特效果D 唔知算唔算係叫IT
唔知有D咩要求先做得 好唔好PAY
做緊in house low tier helpdesk

C++

用excel都叫it
用photoshop都叫it

插下電制都係IT

的確我有朋友在IT行業做designer 會自稱IT 狗

POST OFFICE
PROGRAMMER (TECHNICAL SERVICES)
POST OFFICE
Benefits
Gratuity
Salary: Around $320,000 per annum + gratuity

返左三個禮拜工
依加返工完全冇野做
依加狂睇FB 連登 睇新聞
係咪代表我好快比人炒

巴打你D公司名全部都係XX
不如唔好出

我search by name搵野睇根本冇野睇

好悶呀巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打巴打

點解個同事咁鳩
成日話Ｄ曲難睇
連fg都咁易明咁易改咪易比人炒囉

開個名都唔敢仲要戴晒頭盔
香港人注定比人恰到上心口

一樣
點解其他人新入職就開始ot

都唔知做咩春

你好想OT咪返香港

而家有禁難搵工咩

Junior / coding 就好多空缺，再上就....
這些機會.jpg

有料就唔難
利申：冇料

上份工香港都冇O過T

香港要OT無人阻你嘛

日本m$八月有四天工作週

認真問 ive hd fg 讀software engineering gpa 有3以上 出黎做野大約會有幾錢到？

poly pt 要求幾多gap？

巴打做咗蝦未

好難

Fg 15-17k

推左好多西工 準備入PPCW

pccw 請ive hd fg幾錢？

入大公司好 定 star up好？

宜家D FG programmer咁能安狗?

邊間vs邊間先

同意，15K一啲都唔難

拎埋篇ive經驗比碩士生更佳去見工

人地問點解叫17比佢睇

爛 code 應該咁寫

list = [:id] + 65..90.map(&:chr).map(&:to_sym)def get_value(col, x) col["#{list[x]}tShirt"]end

是但啦 冇理由為左下手好maint 而辛苦自己

識玩一定係叫AtShirt,BTShrit,cTShit

你之前成日話好想做ha
想問搵到蝦未 入面點

搵到啱自己水心真係好難
工就一街都係，西到仆街冇人做既留得低都係唔正常

我唔覺有咩問題...

我都想知應該點寫好

用IDE 砌好一堆var 入去。

唔想自爆咁多先潛左一排

你係咪做呀

佢電視部嗰邊話請唔到狗喎

點會
你做P點會睇cert
去in對答正常都會請啦

HKTVMALL而家唔係都2XK?
又唔難入

如果你想玩真野
起碼要mphil+有紙出過
唔好諗住讀過下野雞degree就入到行
呢行都幾tough 下

data analysis 唔係 data science

仲有再細分？

tko好遠

呢到有冇人做security

research 果d先係science羅
apply 果d可以叫engineer／analysis
on9公司 on9 title 假data scientist 唔計

到時又比個老太婆睇落話我seems not good

我都睇到呢個先想睇
但香港普遍啲backend無去到咁既scale同有micoservices 既概念

唉屌 搵親想做既公司就好遠

轉咗份真係好伏，冇前途淨係學到間公司d 19行政野 填form等，係得人工褔利

坐多年應該唔識寫code 脫晒節

唔駛寫code咪幾好

Security pre-sale 算唔算

做緊it techinian
成日外勤
又要學野
車費要先比後claim
閪工一份

睇下有冇白淨嫩口毒it男

巴打

這些機會

又討論fg 平均幾$

好悶，𠵱個 post

講嚟講去都係講人工

仲要廠車先入到去工業區返工 去TKO都2個鐘真係不了

19FG
CX IT GT 同 Hactl IT GT應該點揀
2間野起機場都幾大下

我睇佢ad話得去程，冇回程 回程只有去到mtr

tko真係幸福

攞個offer黎睇下先啦屌

唔係
係搵唔到正常既工

之前講學術 又話聽唔明

你班仆街等食lunch就出現狂推post
平時就唔理人

Hactl不解釋

搵工真係睇際遇 > 能力

同埋直覺覺得香港唔會有咩好工

我覺得後生嘅不如入啲垃圾大公司儲定彈藥，之後打自己工好過

班真it gt mt好多都唔撚識，淨係讀過下書寫過program仔，起步已經近30k

入去都好少落手做，見工睇人多過睇能力，見你個班友自己都唔識

我都係想搵份正常唔ot既工姐
留時間比我做自己project 了結左個夢想去

我做過兩份inhouse都得啦
有幾難？

你投胎投咗香港平民家庭已經輸咗一半

如果真係想做自己 project，冇時間都要揸出嚟

冇計，窮人嘅時間永遠唔會足夠

慢慢搵算

你問一個 underpaying + 際遇差 + 出生差嘅失敗者攞良藥？

咁我只好答你，食多啲 SSRI

請你食呀，新鮮㗎

你又唔講係咩野
又唔講問你啲咩
淨係話搵唔到工
我分唔到係個市差定你廢

有時我都覺得𠵱個世界好唔 fair

但日子總係要過，一係就跳落去啫

傾咩人工？連登IT FG起薪都50k啦

你真係答錯
Security concern同uat係基本
做it唔係得dup code
同埋有可能人地個business係好複雜同一路enhance上去
唔關負唔負債
我覺得你有啲招積
Fg試下擺低自己學下野先
可能你好勁
但so far我做過既公司 都有野係值得學
無論係做人定係tech
同埋人地請你番來
係你要solve到個問題
理得你用咩方法solve
唔係q埋隻手話人地啲debt係點

interviewer問你完成一個task包括起4個page做哂frontend backend同database正常要答做幾多日?
我答最快3日 最慢可能一星期 佢個樣好似唔OK

間公司 interviewer 用 page count 嚟衡量 workload，已經係戇鳩嘅表現

答佢1分鐘做完, 睇下佢有咩反應 想搵人笨咪出聲

1000